# Домашнее задание №7

## Вводная

PG14, Ubuntu 22.04, Vmware VM.

## Этап 1

Настраиваем таймаут чекпоинта на 30 секунд (это минимальное значение).

![Результат](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW7/1.png)

Также я включил логирование в журнале чекпоинтов.

## Этап 2

После 10 минут нагрузки получилось у меня:
  * Примерно 27 мегабайт данных каждые 30 секунд
  * Общий объём журнала 543 мегабайта за 10 минут тестирования;
  * Среднее TPS 1159

![pgbench](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW7/2.png)

![Отметки в журнале о чекпоинтах](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW7/3.png)

![pg_stat_bgwriter](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW7/4.png)

По истечении 10 минут немножко заметно по журналу, что время точек съехало на 1 секунду. Но в целом точки выполняются точно по графику.

## Этап 2

Синхронный и ассинхронный режимы. Надо не забывать перезагружать конфиг или вносить всё необходимое прямо туда, чтобы совсем всё работало хорошо :)

![Результат5](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW7/5.png)

Прирост связан с тем, что клиент получает моментальное подтверждение коммита без ожидания фиксации в журналах.

## Этап 3

6 пункт из задания я так и не выполнил. У меня пошло что-то не так, пока не могу понять что именно. Но в общем, сбрасывать при повреждении valfile необходимо утилитой pg_resetval.
